\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[vietnamese]{babel}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{xcolor}

\geometry{margin=2cm}

\begin{document}

\begin{center}
    \textbf{\Large BÀI TẬP GRAPH BASICS}
\end{center}

\section*{BÀI 1: THÀNH PHẦN LIÊN THÔNG}

\section*{ĐỀ BÀI}
Cho một đồ thị vô hướng gồm $n$ đỉnh và $m$ cạnh. Các đỉnh được đánh số từ $1$ đến $n$.

Nhiệm vụ của bạn là:
\begin{itemize}
    \item Đếm số thành phần liên thông.
    \item In ra các đỉnh thuộc từng thành phần.
\end{itemize}

\section*{DỮ LIỆU VÀO}
\begin{itemize}
    \item Dòng đầu tiên gồm hai số nguyên $n, m$.
    \item $m$ dòng tiếp theo, mỗi dòng gồm hai số nguyên $u, v$ mô tả một cạnh vô hướng nối giữa hai đỉnh $u$ và $v$.
\end{itemize}

\textbf{Giới hạn:}
\begin{itemize}
    \item $1 \le n \le 1000$
    \item $0 \le m \le \dfrac{n(n-1)}{2}$
    \item $1 \le u, v \le n$
    \item Các cạnh không trùng nhau
\end{itemize}

\section*{DỮ LIỆU RA}
\begin{itemize}
    \item Dòng đầu tiên: số thành phần liên thông.
    \item Mỗi dòng sau: các đỉnh thuộc một thành phần liên thông.
\end{itemize}

\section*{SAMPLE INPUT}
\begin{tcolorbox}
5 3 \\
1 2 \\
2 3 \\
4 5
\end{tcolorbox}

\section*{SAMPLE OUTPUT}
\begin{tcolorbox}
2 \\
1 2 3 \\
4 5
\end{tcolorbox}

\section*{SUBTASK}
\begin{itemize}
    \item 30\%: $n \le 20$
    \item 30\%: $n \le 200$
    \item 40\%: $n \le 1000$
\end{itemize}

\section*{LỜI GIẢI}

Ta duyệt từng đỉnh từ $1$ đến $n$. Nếu một đỉnh chưa được thăm, ta chạy DFS hoặc BFS từ đỉnh đó để lấy ra toàn bộ các đỉnh có thể đi tới từ nó. Tập các đỉnh vừa duyệt được chính là một thành phần liên thông.

\subsection*{Ý tưởng}
\begin{itemize}
    \item Dùng mảng \texttt{visited[]} để đánh dấu đỉnh đã thăm.
    \item Với mỗi đỉnh chưa thăm, gọi DFS/BFS để thu được một thành phần liên thông.
    \item Lưu các đỉnh của thành phần đó vào một vector.
\end{itemize}

\subsection*{Tính đúng đắn}
Mỗi lần gọi DFS/BFS từ một đỉnh chưa thăm, ta duyệt hết các đỉnh có thể đi tới từ đỉnh đó. Vì đồ thị vô hướng, mọi đỉnh trong cùng một thành phần liên thông đều đi tới được lẫn nhau. Do đó, mỗi lần duyệt sẽ thu được đúng một thành phần liên thông.

\subsection*{Độ phức tạp}
\begin{itemize}
    \item Mỗi đỉnh được thăm đúng một lần.
    \item Mỗi cạnh được xét tối đa hai lần.
\end{itemize}

Vì vậy độ phức tạp là:
\[
O(n + m)
\]

\subsection*{Lưu ý}
\begin{itemize}
    \item Nên sắp xếp các đỉnh trong mỗi thành phần theo thứ tự tăng dần.
    \item Thứ tự các thành phần có thể phụ thuộc vào cách duyệt.
\end{itemize}

\newpage

\section*{BÀI 2: PHÁT HIỆN CHU TRÌNH}

\section*{ĐỀ BÀI}
Cho một đồ thị vô hướng gồm $n$ đỉnh và $m$ cạnh. Các đỉnh được đánh số từ $1$ đến $n$.

Hãy kiểm tra xem đồ thị có tồn tại chu trình hay không.

\section*{DỮ LIỆU VÀO}
\begin{itemize}
    \item Dòng đầu tiên gồm hai số nguyên $n, m$.
    \item $m$ dòng tiếp theo, mỗi dòng gồm hai số nguyên $u, v$ mô tả một cạnh vô hướng nối giữa hai đỉnh $u$ và $v$.
\end{itemize}

\textbf{Giới hạn:}
\begin{itemize}
    \item $1 \le n \le 1000$
    \item $0 \le m \le \dfrac{n(n-1)}{2}$
    \item $1 \le u, v \le n$
    \item Các cạnh không trùng nhau
\end{itemize}

\section*{DỮ LIỆU RA}
\begin{itemize}
    \item In ra \texttt{YES} nếu đồ thị có chu trình.
    \item In ra \texttt{NO} nếu đồ thị không có chu trình.
\end{itemize}

\section*{SAMPLE INPUT}
\begin{tcolorbox}
4 4 \\
1 2 \\
2 3 \\
3 1 \\
3 4
\end{tcolorbox}

\section*{SAMPLE OUTPUT}
\begin{tcolorbox}
YES
\end{tcolorbox}

\section*{SUBTASK}
\begin{itemize}
    \item 30\%: $n \le 20$
    \item 30\%: $n \le 200$
    \item 40\%: $n \le 1000$
\end{itemize}

\section*{LỜI GIẢI}

Ta có thể dùng DFS để phát hiện chu trình trong đồ thị vô hướng.

\subsection*{Ý tưởng}
\begin{itemize}
    \item Duyệt từng đỉnh bằng DFS.
    \item Khi đi từ đỉnh $u$ sang đỉnh $v$:
    \begin{itemize}
        \item Nếu $v$ chưa thăm thì tiếp tục DFS.
        \item Nếu $v$ đã thăm và $v$ khác đỉnh cha của $u$ thì phát hiện chu trình.
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsection*{Tính đúng đắn}
Trong đồ thị vô hướng, nếu khi duyệt DFS ta gặp lại một đỉnh đã thăm mà đỉnh đó không phải là cha trực tiếp của đỉnh hiện tại, điều đó có nghĩa là tồn tại một đường đi khác quay lại đỉnh cũ, tức là có chu trình.

\subsection*{Độ phức tạp}
\begin{itemize}
    \item Mỗi đỉnh được thăm tối đa một lần.
    \item Mỗi cạnh được duyệt tối đa hai lần.
\end{itemize}

Vì vậy độ phức tạp là:
\[
O(n + m)
\]

\subsection*{Lưu ý}
\begin{itemize}
    \item Phải bỏ qua cạnh quay về đỉnh cha để tránh báo sai chu trình.
    \item Chỉ cần tìm thấy một chu trình là có thể dừng ngay.
\end{itemize}

\end{document}
